\section{INTRODUCCION}
Las organizaciones han llegado a confiar en la fluidez de información y los beneficios de la información sobre
demanda. Sin embargo, con la omnipresencia y
la inmediatez de la información viene el aumento
Importancia de gestionar riesgos y proteger.
Información de las amenazas de seguridad asociadas.
La seguridad de la información se centra cada vez más en el insider - los usuarios de confianza autorizados (empleados, socios, contratistas y clientes) con las claves de las joyas de la empresa: propiedad intelectual. Mientras
Estos usuarios son de confianza, no hay problema.
Sin embargo, una vez que deciden usar sus privilegios para acceso inadecuado, las medidas de seguridad tradicionales No detectar o detener el robo de información [1].
El mayor potencial para el robo de datos ha forzado
organizaciones a considerar el valor y los riesgos de
Información y definir procesos y tecnologías para
salvaguardarlos Esto es mucho más fácil decirlo que hacerlo; ya que la información no puede ser secuestrada en "segura" paraísos, ‖ separados del uso diario, con el fin de protegerlo. Los usuarios no pueden ser restringidos de acceder información requerida por su organización definida.
responsabilidades, a menos que las empresas estén dispuestas a proteger la información a riesgo de productividad y
ingresos. Como la seguridad de la información no ofrece retorno inversiones, es poco probable que las organizaciones adopten políticas de seguridad de la información cuando vienen en el gastos de productividad e ingresos.
Las organizaciones han adoptado sistemas de bases de datos como tecnología clave de gestión de datos para la toma de decisiones y las operaciones del día a día. Las bases de datos están diseñadas para mantener grandes cantidades de datos y gestión de datos.
implica tanto la definición de estructuras para el almacenamiento de
información y proporcionar mecanismos para
Manipulación de la información.\\
Como los datos van a ser compartido entre varios usuarios el sistema debe evitar resultados anómalos y garantizar la seguridad de la información almacenada a pesar de los fallos del sistema y intentos de acceso no autorizado.

\\Los datos involucrados
Aquí puede ser altamente sensible o confidencial, por lo tanto haciendo la seguridad de los datos gestionados por estos.

\\Los sistemas son aún más cruciales como cualquier violación a la seguridad.
no afecta a una sola aplicación o usuario, pero puede
tienen consecuencias desastrosas en la totalidad
organización. Una serie de técnicas de seguridad tienen
sido sugerido durante el período de tiempo para abordar el
temas de seguridad. Estos pueden ser clasificados como accesos.
control, control de inferencia, control de flujo y
cifrado [2].
La variedad y volumen de datos recolectados, y la
potencial para usar esto para mejorar nuestra vida diaria,
seguir creciendo para el futuro previsible. Mientras que la
Los beneficios potenciales son grandes, para numerosas aplicaciones.
áreas, la privacidad de los datos y la seguridad de los datos deben ser
dirigido para lograr los mayores beneficios mientras
Proteger las libertades civiles. [3] Con lo aparentemente
Flujo interminable de informes de noticias de hacks y datos
fugas, una de las principales cuestiones de datos de 2014 que podemos
Esperar que continúe en 2015 son grandes violaciones de datos. [3]. En
Esta era de conectividad electrónica universal, de virus.
y hackers, de escuchas electrónicas y
fraude electrónico, de hecho no hay momento en el que
La seguridad no importa. [4] El crecimiento explosivo en
sistemas informáticos y sus interconexiones a través de
Las redes ha aumentado la dependencia tanto de
Organizaciones e individuos en la información.
Almacenado y comunicado utilizando estos sistemas. Esta en
a su vez, ha llevado a una mayor conciencia de la necesidad de
proteger los datos y recursos de la divulgación, a
garantizar la autenticidad de los datos y mensajes, y de
protege los sistemas de ataques basados ​​en la red [4]
Asegurar la base de datos puede ser el más grande
Acción que una organización puede tomar, para proteger sus activos.
La base de datos más utilizada en una empresa
La organización es la base de datos relacional. Los datos son un valioso
recurso en una organización empresarial. Por lo tanto ellos
tienen una gran necesidad de controlar estrictamente y
manejándolo Como se discutió anteriormente, es el
responsabilidad del DBMS para asegurarse de que los datos
Se mantiene seguro y confidencial, ya que el elemento que controla el acceso a la base de datos. Base de datos empresarial su infraestructura está sujeta a una gama abrumadora de amenazas la mayoría de las veces.